## Описание
**Гномья сортировка (Gnome Sort)** - основана на технике, используемой обыкновенным голландским садовым гномом. Вот как садовый гном сортирует ряд цветочных горшков. По существу, он смотрит на два соседних цветочных горшка, если они находятся в правильном порядке, то он переходит на один горшок вперед, иначе он меняет их местами и возвращается на один горшок назад.

Алгоритм гномьей сортировки одновременно похож и на сортировку вставками и на сортировку пузырьком. Только, в отличии от сортировки вставками, мы не используем дополнительную переменную для текущего элемента, а спускаем его вниз “пузырьком”, до первого элемента с меньшим значением чем у текущего (для сортировки по возрастанию).
## Основные характеристики

Сложность по времени:
- худшее время: O(n<sup>2</sup>)
- среднее время: O(n<sup>2</sup>)
- лучшее время: O(n)

Затраты памяти: O(1)

## Визуализация

![](gnome-sort.gif)